.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--v--Vomit-Swarm:

Отрыгнуть рой (`Vomit Swarm <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=726>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение

**Обычай**: арканный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 30-футовый конус

**Спасбросок**: простой Рефлекс

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 227

----------

Ты изрыгаешь рой магических паразитов.
Вы вызываете и формируете существ из своего воображения, что позволяет вам менять внешний вид существ (обычно смесь сороконожек, тараканов, ос и червей), но это не меняет эффекта на заклинание.
Паразиты роятся над любым в области, их укусы и жала наносят 2d8 колющего урона (простой спасбросок Рефлекса).
Существа, который проваливают свой спасбросок, так же получают состояние "тошнота 1".
Как только заклинание заканчивается, рой пропадает.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d8.




.. include:: /helpers/actions.rst